# git-git-curry

Let's cooking curry !!

![](./git-git-curry.jpg)

## Situation

あなたは新しく「git-git-curry」というカレー屋のコックになりました。

このお店は独特で、以下の特徴があります。

- お客がどのカレーのメニュー頼んだかコックは分からない
- お客がどのくらいの量のカレーが欲しいかもコックは分からない

コックのお仕事は、お客さんの要望を気にせず食材を選ぶ！ただこれだけです

あ！お客さんが来ました、食材を選んでいきましょう

# Rule

## 最初に

作業branchを作成します

```sh
git checkout -b order/xxx ; git reset --hard origin/master
```

## お客さんが来た

まずお客さんとして、カレーのルーの種類を決めます。  
注文方法は簡単！環境変数でオーダーするだけです

```sh
export CURRY_MENU=1
```

| 注文<br>番号 | メニュー |
| :---: | --- |
| 1 | **お肉ごろごろカレールー** |
| 2 | **新鮮シーフードカレールー** |
| 3 | **野菜たっぷりベジタブルカレールー** |

メニューを決めたら次に、食べる量のオーダーです

```sh
export CURRY_LIMIT=15
```

今回はお肉ごろごろカレールーで15サイズのカレーを楽しみに待つことにしました

ただオーダーをコックは知らないので、お肉がごろごろ入るかも分かりません

楽しみですね...！

## カレーの食材を選ぼう



まずは用意してる食材を見ます

```sh
make show
```

ここで表示されるのは、プロジェクト配下の `foods/foods.json` の中身

```json
{
    "foods": [
        "rice"
    ]
}
```

まだライスだけしか準備できていません

ですがライスだけではカレーとは呼べないですよね

来てるお客さんはどんなカレーが好きそうか、  
シックスセンスで選んでいくしかありません

「git-git-curry」ではbranchに食材を置いてるので、

そこから食材を見てみましょう

```sh
git log --graph --all --abbrev-commit
```



```
| * 70406f0 - (origin/foods/chicken) 🐔
|/
| * 6ee02b1 - (origin/foods/pork) 🐷
|/
| * a4f1acd - (origin/foods/squid) 🦑
|/
| * b51e512 - (origin/foods/love) ❤️
|/
* 42112f3 - (HEAD -> master, origin/master
```

食材ごとにbranchが存在していることが分かりますね

早速チキンを取ってみましょう

```
git merge foods/chicken
```

そして用意してる食材を見ると

```
{
    "foods": [
        "rice",
        "chicken"
    ]
}
```

用意してる食材の1つとして鶏肉が追加されましたね

この調子で食材を選んで行きましょう！

## 調理

実はそれぞれの選んだ食材にはパラメータが存在しています

| パラメータ | 概要 |
| :---: | --- |
| 味<br>(taste) | お客さんが評価するポイントにそのまま加算されます |
| バランス<br>(balance) | 全体の食材のバランス指標です<br>この数値がお客の指定したサイズを超えた場合、味は0ptになります
| 種類<br>(kind) | 食材のカテゴリです、全部で肉類、魚介類、野菜類、隠し味があります<br>お客が選んだルーの種類によってはバランスが0になります<br>(e.g. お肉ごろごろカレールーだった場合に肉類をどれだけ入れてもバランスは0) |

実際に選んだ食材で実際に調理して結果を見るには、

```sh
make cook
```

これでお客さんの口にカレーが運ばれました！どんな評価になるかはお楽しみに...
